你哋覺得生存為咩？

想參考吓大家嘅諗法，抑鬱到乜都提唔起勁做⋯

無意義

利申六月自殺過兩次都不成功

意義係自己搵返黎
食啲野啦ching

雖然冇咩資格講，但有咩可以上嚟傾吓先，唔好死，留低一齊睇香港重光嗰日

真係搵唔到唯一諗係覺得屋企人仲需要我⋯唔想佢哋白頭人送黑頭人

係為左創造自己嘅答案

生存為咗直到無得生存嗰日來臨為止

武漢肺炎之下公司減人工，成半個月都係屋企唔知做乜，的起心肝搵多份工，份工對人， 日日同不同人傾計，乜都傾下發現不同人有好多唔同話題，收工放鬆又做下運動，無聊又打下手機上連登，得閒又上成人台睇下女，日日都有新鮮感。

辛苦晒，仲要返兩份工咁攰
我唔鍾意同唔熟嘅人傾計⋯頹到咩都唔想做，不過約咗朋友去做吓運動⋯

我都想知生存嘅意義係咩，一出世就唔知點解要生活落去，做乖女努力讀書去幫人，覺得咁樣為人而活至少有意義啲
但最近一直好想死，好想輕輕鬆鬆結束所有野，但屋企人仲係到唔想佢地傷心

我都係咁諗，不過我連讀書都好差，乜都唔識乜都做唔好，好似廢柴咁⋯
雖然我同你諗法都一樣⋯但絲打有咩唔開心上嚟傾吓，希望大家都唔好整係諗到死呢條絕路

其實最緊要係搵到自己嘅興趣，好羨慕啲有目標有夢想嘅人，但好難。。當一個人覺得下一秒死咗都冇所謂嘅時候，點會有心機搵興趣

我覺得我好似自己覆緊自己
我曾經有興趣，但依家都冇心機做而且都做唔好，同埋個興趣冇咩意義，嗰個興趣唔會係個令我想生存落去嘅嘢

我都好想知

如果真係有興趣嘅野唔好洗理做唔做得好嘅，只要做嗰樣嘅時候你開心就好好
我好多時都係聽其他人話做某樣會開心/有意思就去做，但到頭嚟唔係自己真心想做係唔會堅持到
一係再試下其他類似嘅興趣囉

睇嚟個問題太難⋯

我唔知係我已經對嗰樣嘢冇咗興趣定因為抑鬱而做唔到，我以前太唔開心會去跑步，依家整係想做廢物，攤係床諗幾時先死

對乜都冇曬興趣有時諗意外死左佢都唔錯

我真係好似你
你有冇睇醫生or check過真係有抑鬱？

似你都好，有咩唔開心嚟圍吓爐，至少有個人陪你一齊唔開心
有睇開醫生有抑壓藥，但冇食⋯因為覺得食完都冇乜用，除非真係頂唔順嗰陣食粒就會眼瞓，瞓咗就唔使諗

雖然我冇睇醫生食藥，但我都好明你感受
真心希望你睇開嘅醫生有同理心，可以幫到你
我失眠嗰陣都會食一粒piriton姐係敏感藥(會眼瞓又唔係安眠藥)

我都係，覺得已經生存夠，覺得自己唔適合做人

醫生就算有同理心都只係可以開藥俾我⋯幫唔到我，但叫做至少有藥食，我唔知點繼續行落去